\texttt{1. Définition et hypothèses}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1. Définition et hypothèses}

Coordonnées: $$ r, \theta, z $$
Variables: 
\begin{center} T $ ^\circ $ 
= $ T(\theta) \qquad \qquad D_1 = 2 \cdot R_1 \quad D_2 = 2 \cdot R_2 $
\end{center}
Variation:
$$ \frac{\partial T}{\partial \theta} \ne  0, \quad
\frac{\partial T}{\partial r} = 
\frac{\partial T}{\partial z} = 0 $$ 
Hypothèse :
$$ \frac{\partial}{\partial t} = 0 , \qquad k = constante, 
\qquad \frac{\partial V}{\partial \theta} = 0  $$

\texttt{2. Volume de contrôle} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{2. Volume de contrôle}

$$r \qquad \qquad \theta \qquad \qquad z $$
$$ [R_1,R_2] \quad [\theta, \theta + \Delta \theta] \quad [0, L] $$

\texttt{3. Tableau}
\addcontentsline{toc}{subsection}{3. Tableau}

Bilan de chaleur dans le demi cylindre 

\begin{center}
   \begin{tabular}{c|c|c|}
Effets & In  & Out  \\
       & [W] & [W]  \\ 
\hline
 &     &      \\ 
Transfert de & $ q_\theta \big|_\theta \cdot (R_2-R_1) \cdot L $    & 
$ q_\theta \big|_{\theta + \Delta \theta} \cdot (R_2-R1) \cdot L $  \\ 
chaleur &     &      \\ 
\hline
    \end{tabular} 
\end{center}

\subsection*{\texttt{4. Bilan}} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{4. Bilan}
$$ In -Out = 0$$
$$ q_\theta|_\theta \cdot (R_2-R_1) 
   \cdot L - q_\theta|_{\theta + \Delta \theta} \cdot (R_2-R1) \cdot L = 0 $$

\texttt{5. Équation}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5. Équation}
$$ \div \quad ( \Delta \theta \cdot (R_2-R_1) \cdot L ) $$
$$ - \Bigg ( \frac{q_\theta|_{\theta + \Delta \theta} 
   - q_\theta|_{\theta}}{\Delta \theta}\Bigg ) = 0 $$
$$ - \lim_{\Delta \theta \to 0}\Bigg ( 
   \frac{q_\theta|_{\theta + \Delta \theta} 
   - q_\theta|_{\theta}}{\Delta \theta}\Bigg ) = 0 $$
$$ \frac{\partial q_\theta}{\partial \theta} = 0 $$
Loi de Fourier : $ q_\theta = -k \cdot \frac{1}{r} 
                              \cdot \frac{\partial T}{\partial \theta}$ 
                              \hfill \hfill B.S.L. Table B.2 p.845 (B.2-5)
$$ \frac{\partial}{\partial \theta} \Bigg(
  -k \cdot \frac{1}{r} \cdot \frac{\partial T}{\partial \theta} \Bigg) = 0 $$
$$ \frac{-k}{r} \cdot \frac{\partial^2 T}{\partial \theta^2} = 0 $$
$$ \frac{\partial^2 T}{\partial \theta^2} = 0 $$
\paragraph \newline

\subsection*{\texttt{6. Conditions frontières}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6. Conditions frontières}

\begin{center}
   \begin{tabular}{c c c c}
      & & &   \\
$ \theta = 0 $ & & & $ \theta = \pi $ \\
      & & &   \\
$ T(\theta = 0) = T_1$   & & &  $ T(\theta = \pi) = T_2 $ \\
      & & &   \\
$ \frac{\partial T}{\partial \theta}(\theta = 0)$   & & 
     & $  \frac{\partial T}{\partial \theta}(\theta = \pi) $
    \end{tabular} 
\end{center}
\newpage

\texttt{7. Résolution}
\addcontentsline{toc}{subsection}{7. Résolution}
$$ \frac{\partial^2 T}{\partial \theta^2} = 0 $$
$$ \int \partial \Bigg(\frac{\partial T}{\partial \theta} \Bigg)= \int 0 $$
$$ \frac{\partial  T}{\partial \theta } = c_1 $$
$$ \int \partial T = \int c_1 \cdot \partial \theta $$
$$ T(\theta) =  c_1 \cdot \theta + c_2 $$

Condition frontière 1 :

@ $\theta$ = 0 $\Rightarrow T = T_1 $
$$ T_1 = c_1 \cdot 0 + c_2$$
$$ c_2 = T_1 $$
\framebox[1.2\width]{c \textsubscript 2 = T\textsubscript 1}

Condition frontière 2 :

@ $\theta$ = $\pi \Rightarrow T = T_2 $
$$ T_2 =  c_1 \cdot \pi + T_1 $$
$$ c_1 = \frac{T_2 - T_1}{\pi} $$
\framebox[1.2\width]{$ c_1 = \frac{T_2 - T_1}{\pi} $}

Profil de température avec les conditions frontières :
$$ T(\theta) = \Bigg( \frac{T_2 - T_1}{\pi} \Bigg) \cdot \theta + T_1 $$

\textbf{1) Réponse}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{1) Réponse}

L'expression du profil de température dans la paroi d’acier est le suivant :
$$ T(\theta) = \Bigg( \frac{T_2 - T_1}{\pi} \Bigg) \cdot \theta + T_1 $$
\newpage

\textbf{2)}

\texttt{8. Propriétés}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8. Propriétés}

\subsubsection*{\texttt{8.1 Débit}}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{8. Propriétés}

Le débit à la paroi où il y a T\textsubscript 1 : 
$ Q = \mathlarger{ \int  \int_D } q_\theta \cdot dA 
    = \mathlarger{ \int  \int } q_\theta \cdot dr \cdot dz $
$$ Q = \mathlarger{ \int_0^L  \int_{R_1}^{R_2}} 
          q_\theta\bigg|_{\theta = 0} \cdot dr \cdot dz $$
Loi de Fourier : 
$ q_\theta = -k \cdot \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{d\theta} $, 
rappel $ \frac{\partial  T}{\partial \theta} 
          = c_1 \Rightarrow \frac{\partial  T}{\partial \theta} 
          = \frac{T_2 - T_1}{\pi} $
$$ Q = \mathlarger{ \int_0^L \Bigg( \int_{R_1}^{R_2}} \frac{-k}{r} 
       \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} \cdot dr \Bigg) \cdot dz $$
$$ Q = \mathlarger{ \int_0^L \Bigg(} 
          -k \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
          \cdot \mathlarger{ \int_{R_1}^{R_2}} 
          \frac{1}{r} \cdot dr \Bigg) \cdot dz $$
$$ Q = \mathlarger{ \int_0^L \Bigg(} 
          -k \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
          \cdot ln(r)\Bigg|_{R_1}^{R_2} \Bigg) \cdot dz $$
$$ Q = \mathlarger{ \int_0^L \Bigg(} 
          -k \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
          \cdot (R_2 - R_1) \Bigg) \cdot dz $$
$$ Q = -k \Bigg( \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
       \cdot \bigg[ln(R_2)-ln(R_1)\bigg] \Bigg)\mathlarger{ \int_0^L } dz $$
$$ Q = -k \Bigg[ \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
       \cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) \Bigg] \mathlarger{ \int_0^L } dz $$
$$ Q = -k \Bigg[ \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
       \cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) \Bigg] \cdot z\Bigg|_{0}^{L} $$
\newpage

\texttt{8. Propriétés(suite)}
\subsubsection*{\texttt{8.1 Débit}}

$$ Q = -k \Bigg[ \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
        \cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) \Bigg] \cdot z\Bigg|_{0}^{L} $$
$$ Q = -k \Bigg[ \cdot \frac{T_2 - T_1}{\pi} 
        \cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) \Bigg] \cdot L $$
$$ Q = \frac{L \cdot k}{\pi} \cdot (T_1 - T_2)
        \cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) $$

\textbf{2) Réponse}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{2) Réponse}

L’expression du débit de chaleur échangée à la surface de 
la paroi qui se trouve à une température T\textsubscript 1.
$$ Q = \frac{L \cdot k}{\pi} 
        \cdot (T_1 - T_2)\cdot ln\Big(\frac{R_2}{R_1} \Big) $$
\newpage






Série de Taylor
$$ f''(x) = \frac{f(x+dx)-2f(x)+f(x+dx)}{(dx)^2} $$
$$ f'(x) = \frac{f(x+dx)-f(x)}{f(x)} $$

Méthode Explicite
$$ \frac{T_i^{p+1}-T_i^p}{\Delta t} 
      = \frac {\alpha \cdot [T_{i+1}^p - 2 T_i^p + T_{i-1}^p]}
        {(\Delta x)^2} $$
$$ T_i^{p+1} = \frac{\alpha \Delta t}{\Delta x^2}T $$




Bilan d'énergie en r
\begin{center}
   \begin{tabular}{c|c|c|}
 Effets  & In  & Out  \\
         & [W] & [W]  \\
\hline
Transfert &     &      \\
de & $ q_r\big|_r \cdot 2 \cdot \pi \cdot r \cdot L $
     & $ q_r\big|_{r + dr} \cdot 2 \cdot \pi \cdot (r+dr) \cdot L $ \\
chaleur &     &      \\
\hline 
    \end{tabular} 
\end{center}
Bilan d'énergie dans le temps (accumulation)
$$Q_{sensible} = Q_{acc} = m \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}
= V \cdot \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$Q_{sensible} = Q_{acc} 
= \pi \cdot [  r^2 - (r + dr)^2 ]\cdot L \cdot \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$Q_{sensible} = Q_{acc} 
= \pi \cdot [ 2\cdot r  \cdot dr + dr^2 ]\cdot L \cdot \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$Q_{sensible} = Q_{acc} 
= 2\cdot \pi \cdot r  \cdot dr \cdot L \cdot \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
\newpage

\texttt{6.2. Bilan total} 
\addcontentsline{toc}{subsection}{6.2. Bilan total}
$$Q_{in}-Q_{out}=Q_{acc}$$
$$Q_{entrante}= Q_{sortante} + Q_{sensible}$$
$$Q_{entrante}= Q_{sortante} + Q_{sensible}$$
$$ q_r\big|_r \cdot 2 \cdot \pi \cdot r \cdot L  
=q_r\big|_{r + dr} \cdot 2 \cdot \pi \cdot (r+dr) \cdot L
+ 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr \cdot L \cdot \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$\div 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr \cdot L $$
$$ \frac{1}{r}\cdot q_r\big|_r 
=\frac{1}{r} \cdot q_r\big|_{r + dr} \cdot (r+dr)
+ \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$ \frac{-1}{r} \cdot \lim_{dr\to0} \frac{(r + dr)  
                  \cdot q_r|_{r + dr} 
                  - r  \cdot q_r|_r}{dr} 
                  = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
\begin{framed}
Simplifions : 
$$ f = q_r \cdot r  \qquad f|_r = q_r|_r \cdot r  \qquad f|_{r+ dr} 
     = q_r|_{r+ dr} \cdot (r + dr)  $$
$$ \frac{-1}{r } \cdot \lim_{dr\to0} 
                           \frac{f|_{r + dr} - f|_r}{dr} 
                           = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} $$
$$ \frac{-1}{r} \cdot \frac{\partial f}{\partial r} 
= \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
\end{framed}

$$ \frac{-1}{r} \cdot \frac{d (r \cdot q_r)}{d r} 
= \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$

Loi de Fourier : $ q_r = -k \frac{dT}{dr} \Rightarrow  \frac{-1}{r} 
                         \cdot \frac{\partial }{\partial r}
                         (- k \cdot r \cdot \frac{\partial T}{\partial r} ) 
                         = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}  $

$$\frac{k}{r} \cdot \Bigg[ r' \cdot \frac{dT}{dr} 
+ r \cdot \bigg( \frac{dT}{dr} \bigg)' \Bigg]
                         = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$\frac{k}{r} \cdot \bigg( \frac{dT}{dr} 
+ r \cdot \frac{d^2 T}{dr^2} \bigg)
                         = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$\frac{dT}{dt} = \frac{k}{\rho \cdot C_p}
\cdot \bigg( \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} 
+  \frac{d^2 T}{dr^2} \bigg)$$
$$\frac{dT}{dt} = \alpha \cdot \bigg( \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} 
+ \frac{d^2 T}{dr^2} \bigg)$$
\newpage
